澳門消息：海一居收地案 保利達將向澳門政府索償

05月24日(四) 22:07

保利達洋行就海一居收地案上訴敗訴後，將申請要求澳門政府賠償。

澳門海一居爛尾樓事件擾攘逾2年，地段承批人保利達洋行司法上訴昨日(23日)終審敗訴，澳門特區政府決定收回土地。保利達洋行在香港上市的母公司保利達資產今(24日)發公布指，保利達洋行向澳門行政法院提出為海一居項目補回時間的訴訟，亦會因終審法院作出的不利判決而被終止，即將會向澳門政府提出索償。

按保利達的公布，指聽取法律意見後，董事會認為由於澳門特區政府對項目發展，所發出的審批及許可證有延誤，導致項目在到期日前不能完成，故有強烈的法律依據和理由，在可行範圍內向澳門特區政府提出賠償損失的申請，包括預期項目完成後所產生的所有利潤損失。

另外，保利達亦強調，因海一居土地被收回而對集團造成的任何損失，將由保利達控股作出補償，但不會對集團財務狀況造成任何不利影響。保利達資產股票將於明日(25日)在港交所恢復買賣。據悉不少海一居的業主對於澳門政府日前購買置換房的安排不滿，稍後將會召開業主大會，商討進一步行動。